鄭若驊解畫 被轟不熟刑法

鄭若驊解畫 被轟不熟刑法

鄭若驊

【本報訊】特區政府無視社會及法律界反對，昨午一意孤行將被稱為「送中」惡法的《逃犯條例》修訂提交立法會首讀。甚少就修例公開發言的律政司司長鄭若驊，昨午罕有主動會見記者力撐修例，堅稱香港法庭並非不能把關，更非由特首「話晒事」。法律界議員批評，鄭若驊並不熟悉刑事法，力斥她「唔熟書亂咁噏」，認為今次修例變相廢除香港法庭認證文件權力。

相關新聞：民主派拉布、輿論戰施壓

法律界重申法庭難把關

鄭若驊於政府將惡法提交立會首讀前約兩小時，主動會見傳媒解釋修例，然而她只重彈舊調，指立會若不通過修例，就沒法律基礎處理台灣謀殺案，又否認香港法庭「把唔到關」，稱法官不會純粹因證據是律政司提交就接納，會視乎證據及聽齊控辯雙方意見才作決定，強調：「把關唔係好似有一啲人講，係行政長官可以一個人話晒事，絕對唔係，呢個係錯嘅。」

對於法庭被法律界質疑只能審視「表面證據」，變相降低引渡門檻，鄭反駁：「呢個表面證據，有人覺得好容易，求其咩都可以（作為）表面證據，對唔住，呢個又唔係啱嘅。」強調「（法庭）覺得辯方需要答辯，有case to answer，咁先叫表面證據」。

公民黨黨魁楊岳橋批評政府「擘大眼講大話」，他解釋，在移交逃犯拘押令聆訊中，法庭受制於法例限制，不會考慮被告提出證明自己無罪的反證，只要控方符合表證成立要求就會發出拘押令，「被告在聆訊過程中，抗辯空間非常有限，政府指法庭可妥善把關說法，並非事實全部」。

楊更指政府在草案中降低可信納證據門檻，沒仔細訂明在特別移交安排、即是將適用於中港引渡個案引渡安排中，申請方是甚麼部門及職級的官員及司法人員，才可簽署可信納為證據的文件，這就像「魔鬼在細節」。

公民黨法律界議員郭榮鏗批評鄭不熟刑事法，力斥她「唔熟書亂咁噏」，認為政府修例變相廢除香港法庭認證文件權力。

■記者林俊謙

上一則
上一則
金融界憂外資撤離掀失業潮

下一則
下一則
謝偉俊料掌法案委員會

民主派拉布、輿論戰施壓
列記者被屈藏毒實例 證內地無法無天 13傳媒組織抗頭上利刃
金融界憂外資撤離掀失業潮
謝偉俊料掌法案委員會
聲援地下教會 陳日君憂被內地引渡
林鄭死撐「堵塞漏洞論」英解密文件踢爆 京88年主動棄商引渡

叻唔切 又一證明閪樣個人都係閪啲
成班奶共臭閪
係咪真係痕撚到要搵成班13億隻支那狗扑佢先止到痕

鄭若驊做開工程民事仲裁

佢鬼識咩, 對上一次上COURT打刑事CASE都唔知係何年何月

係咪無JURY TRIAL?

堂堂律政司長都搞到咁

反正而家個個官都係鳩噏一輪跟住就朦混過關

其實會幾時通過

777要佢通過 一定過到啦